［財經白痴］今次港交所改例，有冇人可以解釋下係點樣？

港交所今日發表《上市規則修訂諮詢》總結，就同股不同權方面，決定大致上落實《上市規則修訂諮詢文件》中的建議，只略為修改以回應諮詢時收取對於細節上的意見，並釐清部分《上市規則》條文用意。港交所行政總裁李小加表示，預計6月至7月之前，將見到新規下首份IPO。

修訂包括剔除上市時同股不同權受益人的最高持股限制，原先建議持股限制為不超過50%。另外，亦澄清了可透過有限責任合夥、信託、私人公司或其他工具持有不同投票權時可接受的安排。

不同股權架構企業，上市最低預期市值需要達到400億元，如果市值少於400億元，則需要市值至少100億元及在最近一個財政年度收入不低於10億元，得到相當數額的第三方投資。不同投票權受益人只限個人，須於上市時及其後時間為公司董事，上市時持股量至少要10%，但不能超過50%。

是次諮詢總結的《上市規則》條文將於4月30日生效，聯交所計劃在7月31日或之前另作諮詢。

另外，聯交所未有採納容許生物科技以外的公司納入新興公司上市機制的意見。

照字面睇，都明「同股唔同權」係咩意思
即係大家持有相同股份下，唔等於大家擁有同等權力（有錯請指出 ）

但睇紅字段解釋時又唔係好明
同埋到底實際會點影響香港？
酒水已備

個交易所CEO一日重係大陸閪
我一日都唔撚掂嗰個地區股票

我都唔識，自己google下
總之唔方好野啦
專登輸晒公司d錢你都吹佢唔漲

都仲有一大班老嘢同食屎狗肯買，吹咩

香港不嬲都有，你可以參考下太古A,B
舉個例，公司巿值1000億但佢有10萬蚊既B股都已經話曬事

為支那老千股同股不同權鋪路

就小米上市, 同阿里巴巴回流

就咁睇對散戶唔公平？

點同